\documentclass[11pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[hidelinks, pdfstartview=FitH, plainpages=false]{hyperref}
\usepackage{changepage} % pour le colophon final

% \usepackage{fancyhdr}
% \pagestyle{fancy}
% \fancyfoot[L]{\thesection}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\xdefinecolor{rhodamine}{named}{Rhodamine}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{titlesec}

\usepackage{eso-pic}
\newcommand\BackgroundPic{%
	\put(0,0){%
		\parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{%
			\vfill
			\centering
			\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight,%
			keepaspectratio]{../../templates/img/bibliocover_2017_2022.png}%
			\vfill
}}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%     BIBLIOGRAPHIE    %%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% BIBLAT
\usepackage[defernumbers=false, backend=biber, sorting=nyt, style=verbose,maxbibnames=99,isbn=false]{biblatex}
\DeclareNameAlias{sortname}{family-given}


% BIB SOURCE
\addbibresource{biblio20172022.bib}

% remove language field from all entries
\AtEveryBibitem{%
	\clearlist{language}%
}


\DeclareBibliographyDriver{book}{%
	\usebibmacro{author}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{title}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printlist{location}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printlist{publisher}%
	\printtext{, }%
	\iffieldundef{series}{}{%
		\setunit{coll.\addspace\og}%
		\printfield{series}%
		\printtext{\fg, }%
		\iffieldundef{number}{}{%
			\printtext{\no}%
			\printfield{number}%
			\printtext{, }%
		}%
	}%
	\usebibmacro{date}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{pagetotal}%
	\setunit{\addspace}%
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}

\DeclareBibliographyDriver{misc}{%
	\usebibmacro{bibindex}%
	\usebibmacro{begentry}%
	\usebibmacro{author/editor+others/translator+others}%
	\setunit{\labelnamepunct}\newblock
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{title}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{note}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{organization+location+date}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\usebibmacro{finentry}
}

\DeclareFieldFormat{editortype}{(#1), }
\DeclareDelimFormat{editortypedelim}{\addspace} % séparateur entre editor et editortype

\DeclareBibliographyDriver{proceedings}{%
	\usebibmacro{editor}%
	\usebibmacro{title}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printlist{location}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printlist{publisher}%
	\iffieldundef{series}{}{%
		\setunit{\addcomma\addspace coll.\addspace\og}%
		\printfield{series}%
		\printtext{\fg,}%
		\iffieldundef{number}{}{%
			\printtext{ \no}%
			\printfield{number}%
		}%
	}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\usebibmacro{date}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{pagetotal}%
	\setunit{\addspace}%
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}

\DeclareBibliographyDriver{periodical}{%
	\usebibmacro{editor}%
	\usebibmacro{title}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{issuetitle}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{volume}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{date}%
	\iffieldundef{number}{}{%
		\printtext{/}%
		\printfield{number}%
	}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{pagetotal}%
	\setunit{\addspace}%
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}

\DeclareBibliographyDriver{inproceedings}{%
	\usebibmacro{author}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{title}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printtext{dans }%
	\ifnameundef{editor}
	{}
	{%
		\printnames{editor}%
		\setunit{\addspace}%
		\printfield{editortype}%
		\setunit{\addcomma\space}%
	}%
	\printfield{booktitle}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printlist{location}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printlist{publisher}%
	\iffieldundef{series}{}{%
		\setunit{\addcomma\addspace coll.\addspace\og}%
		\printfield{series}%
		\printtext{\fg,}%
		\iffieldundef{number}{}{%
			\printtext{ \no}%
			\printfield{number}%
		}%
	}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\usebibmacro{date}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{pages}%
	\setunit{\addspace}%^
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}

\DeclareBibliographyDriver{inbook}{%
	\usebibmacro{author}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{title}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printtext{dans }%
	\printnames{bookauthor}%
	% \printtext{ (dir.), }%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{booktitle}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printlist{location}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printlist{publisher}%
	\iffieldundef{series}{}{%
		\setunit{\addcomma\addspace coll.\addspace\og}%
		\printfield{series}%
		\printtext{\fg,}%
		\iffieldundef{number}{}{%
			\printtext{ \no}%
			\printfield{number}%
		}%
	}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\usebibmacro{date}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{pages}%
	\setunit{\addspace}%
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}

\DeclareBibliographyDriver{article}{%
	\usebibmacro{author}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{title}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\ifnameundef{editor}
	{}
	{%
		\printtext{dans }%
		\printnames{editor}%
		\setunit{\addspace}%
		\printfield{editortype}%
		\setunit{\addcomma\space}%
	}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{journal}%
	\iffieldundef{issuetitle}{}{%
		\setunit{\addspace}%
		\printtext{: }%
		\printfield{issuetitle}%
	}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{volume}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{date}%
	\iffieldundef{number}{}{%
		\printtext{/}%
		\printfield{number}%
	}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{pages}%
	\setunit{\addspace}%
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}


\DeclareBibliographyDriver{report}{%
	\usebibmacro{bibindex}%
	\usebibmacro{begentry}%
	\printnames{author}\addcomma\addspace%
	\printfield{title}\addcomma\addspace%
	\printfield{institution}\addcomma\addspace%
	\usebibmacro{date}\addcomma\addspace%
	\usebibmacro{pages}\addspace%
	\printfield{note}%
	\usebibmacro{finentry}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%    OTHER PACKAGES    %%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\titleformat{\chapter}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Huge}

\titleformat{\section}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Large}

% Fixing the appearance of the footer in the empty pages in between chapters.
\let\origdoublepage\cleardoublepage
\renewcommand{\cleardoublepage}{%
  \clearpage
  {\pagestyle{empty}\origdoublepage}%
}

% CSQUOTES
\usepackage[autostyle]{csquotes}

% URLs
% \usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,anchorcolor=black,citecolor=black,filecolor=black,menucolor=black,runcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{url}

% Cut URLs in bibliography
\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}

% BLANK PAGE
\usepackage{afterpage}
\newcommand\blankpage{%
    \null
    \thispagestyle{empty}%
    \addtocounter{page}{-1}%
    \newpage}

% IMAGES (EHESS AND CNRS TITLE PAGE)
\usepackage{mwe}


\usepackage[dot]{dashundergaps}

\usepackage{hologo}

\usepackage[%
title={Bibliographie quinquennale},
titlestyle=bfseries,
titlesize=14pt, titlealign=c, parsize=12pt,
parlead=14pt ]{colophon}

\title{\textbf{Bibliographie quinquennale}}
\author{Centre de recherches historiques}
\date{1\up{er} janvier 2012 -- 31 décembre 2017}

\begin{document}
\begin{titlepage}
 	\AddToShipoutPicture*{\BackgroundPic}
\end{titlepage}
\afterpage{\blankpage}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\newpage
\afterpage{\blankpage}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\newpage

\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}

%\cleardoublepage
%\thispagestyle{empty}
%
%\begin{colophon}
%	La bibliographie quinquennale du Centre de recherches historiques a été constituée, à partir des références envoyées par les membres, par le groupe de travail \og Bibliographie \fg du collectif \og Sources et données de la recherche \fg : 
%	
%	\bigskip
%	
%	Jean-Damien Généro (CNRS),
%	
%	Francine Filoche (EHESS).
%	
%	Cécile Soudan (CNRS),
%	
%	\bigskip
%	
%	avec l'aide de Caroline Long Baros (EHESS)
%	
%	et de Valérie Gratsac-Legendre (EHESS)
%	
%	\bigskip
%	
%	sous la supervision de la direction du CRH :
%	
%	Béatrice Delaurenti (EHESS) et Thomas Le Roux (CNRS) [2017-2021],
%	
%	Raphaël Morera (CNRS) et Dinah Ribard (EHESS) [2022-].
%	
%	\bigskip
%	
%	Elle prend la forme de six fichiers \texttt{biblatex} -- un par année -- associés à un document \LaTeX{} principal. Ces fichiers sont accessibles aux liens suivants : 
%	
%	\dotuline{\href{https://gitlab.huma-num.fr/crh/crh-biblio/-/blob/master/bib/2017-biblio.bib}{2017}} --
%	\dotuline{\href{https://gitlab.huma-num.fr/crh/crh-biblio/-/blob/master/bib/2018-biblio.bib}{2018}} --
%	\dotuline{\href{https://gitlab.huma-num.fr/crh/crh-biblio/-/blob/master/bib/2019-biblio.bib}{2019}} --
%	\dotuline{\href{https://gitlab.huma-num.fr/crh/crh-biblio/-/blob/master/bib/2020-biblio.bib}{2020}} --
%	\dotuline{\href{https://gitlab.huma-num.fr/crh/crh-biblio/-/blob/master/bib/2021-biblio.bib}{2021}} --
%	\dotuline{\href{https://gitlab.huma-num.fr/crh/crh-biblio/-/blob/master/bib/2022-biblio.bib}{2022}}.
%	
%	\bigskip
%	
%	\begin{itshape}
%		Ce document PDF a été créé en mai 2023.
%		
%		Il est placé sous les termes de la \dotuline{\href{https://www.etalab.gouv.fr/wp-content/uploads/2017/04/ETALAB-Licence-Ouverte-v2.0.pdf}{licence ouverte Etalab 2.0}}.
%		
%		\bigskip
%		
%		Pour toute demande, contacter
%		
%		\href{mailto:gestion.sourcesetdonnees@ehess.fr}{gestion.sourcesetdonnees@ehess.fr}.
%	\end{itshape}
%	
%\end{colophon}

\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents

\nocite{*}
\cleardoublepage

\chapter{Monographies}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=monographie,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Direction d'ouvrage et de numéro de revue}

\section{Direction d'ouvrage}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dirouvrage,heading=none]

\section{Direction de numéro de revue}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dirrevue,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Éditions}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=editions,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Préfaces et postfaces}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=prefpostface,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Articles}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=article,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Chapitres d'ouvrage collectif}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=chap,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Notices de dictionnaire ou d'encyclopédie}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=artdictencyclo,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Recensions, compte rendus}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=compterendu,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Traductions}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=trad,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Autres publications scientifiques}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autre,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Travaux de vulgarisation}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisation,heading=none]

\section{Livres}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationbook,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Articles de presse}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationjournal,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Magazines}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationmag,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Émissions de radio}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationradio,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Émissions de télévision}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationtv,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Entretiens}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationitw,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Médias en ligne}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationnet,heading=none]

\section{Autres publications}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationautre,heading=none]

% \textit{Néant.}

\cleardoublepage
\pagestyle{empty}
\null\vfil

\begin{adjustwidth}{1in}{1in}
	\begin{center}
		{\Large\textsf{Colophon}}
	\end{center}
	\begin{center}
		Cette bibliographie a été compilée en octobre 2024, à partir des fichiers \LaTeX{} accessibles dans  \dotuline{\href{https://gitlab.huma-num.fr/crh/bib-five-years-crh/-/tree/main/data/biblio_2017_2022}{ce dépôt}}. Il est placé sous les termes de la \dotuline{\href{https://www.etalab.gouv.fr/wp-content/uploads/2017/04/ETALAB-Licence-Ouverte-v2.0.pdf}{licence ouverte Etalab 2.0}}.
		
		Équipe : Jean-Damien Généro, Cécile Soudan, Francine Filoche, Valérie Gratsac-Legendre, Nadja Vuckovic.
		
		Pour toute demande, contacter :
		
		\href{mailto:gestion.sourcesetdonnees@ehess.fr}{gestion.sourcesetdonnees [at] ehess [.] fr}.
		
	\end{center}
	
\end{adjustwidth}

\vfil

\end{document}
